新加坡地鐵疑遭閃電擊中 SMRT正調查原因

新加坡22日訊）“新加坡地鐵疑遭閃電擊中”事件；SMRT表示，正在調查事故是否因列車被閃電擊中所導致。

《聯合晚報》報導，前天下午約4時，一列在東西線上行駛的地鐵列車疑遭閃電擊中，導致丹那美拉站與巴耶利峇站之間的列車服務延誤至少10分鐘，駕駛列車的20多歲車長因感到不適而接受治療。

據知，這名車長出現身體麻痺及胸部疼痛的症狀，在清醒狀態下送院。

截至前晚9時，SMRT透露這名車長會住院接受觀察。

針對媒體詢問，SMRT表示正在調查事故是否因列車被閃電擊中所導致。

SMRT也指出，所有列車都裝有稱之為法拉第籠（Faraday Cage）的導電外殼設備，可有效阻擋雷電等外電場的電磁干擾。因此列車若被閃電擊中，電流不會觸碰車身，而會通過外殼流入軌道，不會危及乘客。

SMRT昨早受詢時並未透露事故進一步的調查結果，以及車長目前的狀況。

據資料顯示，新加坡去年也曾發生閃電造成地鐵列車故障的事故。

李顯龍：政府全力支持 打造更好公共交通系統

（新加坡20日訊）新加坡理李顯龍指出，新加坡擁有一級的公交系統，但是政府想要做得更好。

李顯龍解釋，他不久前閱讀過一篇文章，全球地鐵系統最可靠的四大城市循序為香港、台北、美國洛杉磯和新加坡。

“到站準確度超過99%。但是，我們不是最好的，香港和台北都在我們之上，但新加坡能夠迎頭趕上。”

李顯龍也是行動黨秘書長，他昨日在行動黨大會及常年服務獎頒發儀式在致詞時說，未來的優先工作除了經濟以外，改善我國基礎設施，尤其是公共交通系統，也非常重要。

他指出，雖然過去幾年添加了1500輛巴士和200列新列車，顯著改善擁擠問題，在提高地鐵可靠性也有進展，但過程中也遇到挫折，包括上個月的碧山隧道淹水和幾天前裕群站地鐵碰撞事件。

“新加坡人感到氣惱和擔憂，這是可以理解的。這些事故不應該發生，但它們確實發生了，我們要從中學習正確的一課，找出問題根源並解決問題。”

他說，改善地鐵可靠性是複雜的問題，除了技術上的挑戰，機構也需要加強。

“我知道交通部長許文遠及交通部和陸路交通管理局的團隊，對近期的事件很失望，他們很努力一一解決問題。地鐵業者SMRT和新捷運及旗下員工也很失望，他們日夜努力，也看到了成果。”

他說，交通部長的工作是內閣中最難之一，他希望許文遠和團隊知道，政府全力支持他們，也對他們有信心。